警評會職方協會不滿段崇智僅憑學生片面之詞質疑警方

警察評議會職方協會再次向中大校長段崇智發公開信，不滿段崇智在去年的公開信中作為科學家，僅憑學生片面之詞就公開質疑警方，不久就發生「中大二號橋事件」，不禁令人聯想到兩者因果關係，詢問段崇智會否明確交代去年在公開信的言論。中大表示正了解事件。教育界立法會議員葉建源指出，段崇智是教育界及學術界代表人物，而四個警察職方組織發信用語輕挑，他翻看段崇智去年的公開信，認為當中內容公道，批評四個組織在段崇智發公開信一年後仍被要求交代及嘲諷。民主黨涂謹申就認為，段崇智去年發出的公開信內容中肯，又說警務處處長鄧炳強早上活動時提出要把握社會平穩局面，凝聚社會對警隊支持，但四個組織發出有如文革式批鬥內容的信件，做法是火上加油，對此表示驚訝。民建聯議員周浩鼎指責段崇智作為中大校長，當日對警方作失實指控，影響警方聲譽，又說段智崇當日信件內容引起社會嘩然，給予外界印象是校長站在暴力一方，認為段崇智要作回應。段崇智去年10月發出的公開信中提及，曾公開會見同學、私下與被捕學生見面，亦提到有學生向校方講述被捕後經歷的內容。段崇智當時指出，無論同學因何事被捕，警方必須確保在拘捕及扣留過程中，被捕人士應有的權利不被剝削，促請作公平、公開、公正調查，對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

2020-11-06 20:00:11

唔通憑班狗片面之詞屌鳩學生呀

啱，建議成立國際性獨立調查委員會調查